**1626. – Chaerophyllum temulum** L. – Plante bisannuelle de 30 cm à 1 mètre, velue-hérissée, //à racine grêle, pivotante, en fuseau ; //tige pleine, striée, fortement renflée sous les noeuds, tachée de brun surtout dans le bas; //feuilles //d'un vert sombre, //bipennatiséquées, à lobes ovales-obtus, mucronulés ; ombelles //penchées avant la floraison, à //6-12 rayons inégaux, pubescents ; //involucre nul ou à 1 foliole ; //involucelle à 5-8 folioles lancéolées, ciliées, réfléchies ; //pétales glabres ; //styles à la fin courbés en dehors, égalant le stylopode conique et non bordé ; fruit lisse, long de 6-7 mm //
Haies, buissons, lieux incultes, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Caucase, Daourie ; Algérie et Tunisie. = Juin-juillet.